\chapter{Einleitung}
\vspace{0.5cm}

Informatik-Studierende der Fachhochschule Nordwestschweiz FHNW bearbeiten während des Studiums insgesamt sechs praxisorientierte Projekte. Diese werden meist durch externe Firmen, Privatpersonen oder FHNW interne Personen eingereicht. Ziel des IP6 Projekts (Voice supported) Bot für Projekteingabe ist es, eine Anwendung zu entwickeln, welche die Eingabe solcher Projekte weitestgehend automatisiert. Der manuelle Aufwand, zur Bearbeitung solcher Projektanfragen, soll so auf ein Minimum reduziert werden. Für das Betreiben der resultierenden Softwarelösung wird ein virtueller Server der FHNW benötigt.